\vspace{1cm}

Estimada Profesora Ferrer Valls,\\

\vspace{0.5cm}

Me dirijo a usted y a los miembros de la comisión evaluadora de la oferta pública de plaza de técnico medio de apoyo a la investigación, para el proyecto \emph{Asociar los datos: bases de datos integradas del teatro clásico español / CPI-19-039}, con el objeto de introducir la afinidad de los méritos de mi currículum al baremo de la plaza.\\

En primer lugar, destacar que poseo título de Ingeniero en Informática (2000) y Doctor en Arquitectura y Tecnología de los Sistemas Informáticos (2013) por la Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
Asimismo, durante mi carrera profesional me he especializado en el diseño, implantación y
mantenimiento de aplicaciones web, ocupando puestos de analista-programador, arquitecto y jefe de proyectos en la empresa, e investigador y docente en la universidad. 
Concretamente, mi tesis doctoral propone nuevos modelos de navegación de los usuarios de la Web para una mejor evaluación del rendimiento de sus aplicaciones, como parte de la gestión de los servidores (Linux/UNIX) en los que residen.\\

En segundo lugar, mi experiencia en trabajos con grupos y proyectos de investigación de excelencia incluye puestos de investigador en el Departamento de I+D de Intelligent Software Components S.L, en el Instituto Tecnológico de Informática, en la Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia y en la Universidad Técnica de Ambato. 
Como resultado de mi actividad profesional he participado en 64 proyectos nacionales e internacionales de I+D o actuaciones al amparo del artículo 83 LOU, de los cuales he sido investigador principal en 32.\\

En tercer lugar, dispongo de cursos de formación y perfeccionamiento afines a la plaza, y certificado de nivel B2 en inglés y nivel C1 en valenciano.\\

Finalmente, el presente documento se estructura en dos partes.
La primera de ellas detalla los méritos de mi currículum estructurados en base a las características de la plaza CPI-19-039.
La segunda parte, incluye toda la documentación acreditativa de los méritos presentados en la primera.\\

Quedo a su disposición para cualquier aclaración.\\

\begin{center}
Atentamente,\\
\vspace{2cm}
Ra\'ul Pe\~na Ortiz
\end{center}

\vspace{2cm}

\scriptsize
La persona firmante declara que son ciertos los datos que figuran en el siguiente currículum, y asume en caso contrario las responsabilidades que puedan derivarse de las inexactitudes que consten. 
Así mismo, se compromete a probar documentalmente todos los datos del mismo.



